% (c) 2014 Daniele Zambelli - daniele.zambelli@gmail.com
% 
% Tutti i grafici per il capitolo relativo ai vettori
%

\newcommand{\vettoredef}{% Figura di supporto alla definizione di un vettore 
  \disegno{
    \draw [very thin] (0, 0) -- (12, 4);
    \vettoreAB[ultra thick, Maroon!50!black]
              {(3, 1)}{(9, 3)}{below left}{A}{above left}{B}
  }
}

\newcommand{\vettorepolare}{% Vettore dato modulo e angolo
  \disegno{
    \rcom{-2}{+7}{0}{+6}{gray!50, very thin, step=1}
    \draw [very thin] (-1, 2) -- (7.3, 2);
    \vettoreAB[ultra thick, Maroon!50!black]
              {(-1, 2)}{(4, 5)}{below}{A}{below}{B}
    \draw (1.5, 2) arc [ultra thick, start angle=0, end angle=30, radius=2.5];
    \node at (2.1, 2.7) {$\alpha$};
  }
}
